前空姐被裁定雷射筆襲警罪成 引新影片上訴質疑告錯人 李運騰:大家差唔多散band撩是鬥非係咪乞人憎係咪想令警察發嬲打人

前年8月有示威者在尖沙嘴聚集，其間防暴警撲倒一名前空姐，指她用雷射筆照射警員眼睛。她受審後襲警罪成，判囚3個月，早前提出上訴，高等法院今開庭聆訊。上訴一方提出新證據，指影片顯示當時有一名與上訴人衣著相似、身處附近位置的女子在人群當中，並沒做出任何施襲動作，而該女子正是上訴人。她亦就刑期提出上訴，惟法官李運騰指上訴人行為具挑釁性，謂：「大家差唔多散band......呢個時候撩是鬥非，係咪乞人憎吖？係咪想令警察發嬲打人，俾人影相？唔係咁㗎嘛！」

上訴一方今由大律師黃錦娟代表，指出影片顯示一名與上訴人身穿相似裝束、身處相似位置的女子，在上訴人遭警員制服前身處人群當中；但她沒有如警員證人所言，做出舉手照射雷射光的襲擊動作。

大律師認為，該名女子便是上訴人。審訊時警員證人供稱上訴人兩度用雷射筆施襲，惟當時片段僅顯示第二次照射的情況；警員卻表示兩次襲擊都是來自同一人、從同一個位置照射雷射光。大律師指，若果片段顯示第二次施襲者不是上訴人，便可推斷第一次施襲者也不是她。在當時混亂的現場環境中，不排除警員認錯人及拉錯人。

李官表示，單靠影片無法確定片中女子與上訴人的位置接近，但辯方沒舉證責任，不必證明該女子必定是上訴人，只需證明兩者相似，重點在於會否因而對警員證供構成疑問。

至於刑期上訴，上訴方指本案控罪沒有量刑標準。上訴人僅被指用雷射筆照射了警員一秒，律政司呈交的案例情節卻較本案嚴重。

惟李官指重點不是雷射光造成的傷害，否則會控告傷人或襲擊等罪，強調判刑須考慮案件本質，而上訴人行為具挑釁性，謂：「大家差唔多散band喇，仲有人照射警察，除咗撩是鬥非，都冇乜其他可能。你呢個時候撩是鬥非，係咪乞人憎吖？係咪想令警察發嬲打人，俾人影相？唔係咁㗎嘛！」上訴方同意，但強調本案罪行性質相對輕微。

李官又提醒，刑期上訴有危機。上訴方稱明白刑期「可升可減」，並強調重點在於定罪上訴。案件押後至下月24日再聆訊，被告繼續保釋。

9捉9拉9判

哦
啲狗比人鬧兩句就可以打人
法治笑話

不如開口講清楚砌人生豬肉算啦
仲扮咩法治扮咩上堂講證據

黑警係唔係都打人架啦，仆街！

李運騰係咪收咗order 做白面

推

直接講係黃絲就有罪就重判算啦

國際金融中心已經不保
你即係話就算內循環金融中心都保唔住
死億計人可期

以為上緊SaveHK 法官

咁都叫白面 ?

以為去左衙門

發嬲就梗係要搵人打架啦
警方做法克制

冇highlight 嗰啲有幾句明顯扮公正

d狗俾人撩就可以打人

呢單應該甩硬

合理化黑警打人?
CLS法官

黑警份工唔包受氣仲可以唔鍾意就打人

唔好燈

Chi sin... 拉錯人，告錯。都仲係被告有錯

李官認為，原審聆訊時沒提及現場巴士站的數量，不能單靠影片判斷現場有多少個巴士站。為公平起見，可考慮讓律政司到現場拍照呈堂。律政司表示稍後會提出書面申請，打算今日下午即到現場拍照。

咩年代既官

雷射筆 = 有攻擊性 已經唔合理

李運騰轉死性？

即係發嬲就可以隨便打人

射你又點呀屌你老母臭閪
黑警下下用燈閃人招人就唔撚係挑釁

就算係啲狗面前數哂佢祖宗十八代都無可能構成襲警罪

警察發嬲亂打人係合法？

咁都叫轉死性？

「係咪想令警察發嬲打人」

連個官都覺得警察發嬲就會打人？
咁咪同垃圾禽獸冇分別

咁市民都已經剩係遊行，佢地又一出旗就打人？

白痴個白

佢覺得有人特登搞臭黑警個朵, 根本黑警個朵咁臭到爛唔係依幾嘅事

我記得呢單,警察無啦啦衝埋去禁低佢就拉
係佢身上連鐳射筆都搵唔到
地下執到支當係佢

香港警察發嬲就要打人同狗發嬲就會咬人有咩分別
between警察發嬲就可以打人? 想問下李法官依個係咩logic

法官：警察發嬲會打人

用雷射筆射警眼 前空姐罪成判囚3月 陳慧敏:警隊對社會有很大貢獻 輕判會增加執勤時的困難 拒絕索取社服令報告 直接判監

正仆街死黑警死狗官

連登仔不嬲都笑飛雞冇工開

香港只有黨姓裁演

李官表示，單靠影片無法確定片中女子與上訴人的位置接近，但辯方沒舉證責任，不必證明該女子必定是上訴人，只需證明兩者相似，重點在於會否因而對警員證供構成疑問。
WTF is this logic

咁做服務行業嘅人 打人都係合情合理合法？
成日都比人屌架喎

佢都覺得差佬會發嬲打人，法例有冇容許發嬲打人係合法？

正仆街

大波驊出黎放曬風
而家咪扮下野

警隊對社會有很大貢獻

即係好有可能係拉錯人告錯人

法官李運騰係咪表示香港警察受到挑釁就可以無差別打人？

喺文明社會警察鬧人曱由/屌人老母/做開槍&割喉手勢 一早被革職
宜家打到路人頭顱骨折 仲可以升職

香港法官

賤官賤警害死良民

呢單又話影唔到射，但點解官又話佢射？

唔識法律都可以做法官係中國特色法院

我一直唔明
點解辯方上訴就刑期「可升可減」
DOJ班賤種上訴就最多「可升或維持不變」？

Cls

大家差唔多散band喇，仲有人照射警察，除咗撩是鬥非，都冇乜其他可能。你呢個時候撩是鬥非，係咪乞人憎吖？係咪想令警察發嬲打人，俾人影相？唔係咁㗎嘛！

發生咩事

哦 挑釁你犯法？ 你當你係白面包青天想打人就打人？
係既返清朝

你重睇一次好d

佢咁講即係覺得班狗打人係正常
並鬧事主有問題

做小丑個隻白面

亂9咁判
同黑警9拉無分別

公職人員嬲就可以打人
稅局班友打撚死晒全香港人啦

講緊警察有權打人
普通公職人員比人打就有份

戇鳩官依家係告緊咩罪呀, 挑唔挑釁關你同你老母撚事咩, 拉撚錯人咪柒左囉

黑警發嬲就可以打人

警察發嬲就可以打人
痴撚線法官

黑警+黑官=國際金融中心

咪撚叫運騰啦叫運吉啦

同黑警一齊屈人 即係同恐怖份子一齊殺人

法官就係走狗
沒得移民 更加要被判死刑

你呢個時候撩是鬥非，係咪乞人憎吖？係咪想令警察發嬲打人，俾人影相？唔係咁㗎嘛！

法官認同黑警發嬲就會打人

姐係依家打人ok?

香港狗官死全家

發嬲就可以打人？

會員全職港豬死左未
未既上黎講2句啦
大律師公會繼續奶

即係暗示班狗亂打人

其實一般情況係
DOJ基本上係唔會review sentence
被告Appeal Sentence果時亦都好少加刑，即使係無ground鳩申請都只係刑期唔計等候上訴嘅時間

不過依加個情況就無人知
但鳩估今次都唔會加刑

警察發嬲就可以打人係咩邏輯

屌勁慘，嗰日睇片見個女仔畀班狗捉住揸波

仲裁同 一國兩制有咩關係
係咪想話香港法律比中國優勝

你中文幾時差咗咁多

大律師公會又扮盲
只要次次司法迫害都扮盲
依然可以膠吹香港無司法迫害
公會有夏博義呢條偽君子果然識玩左

呢個官幾老實喎，popo發嬲會打人嘅！
想問下咁樣係合法㗎？

去得某個地方做仲裁
就係信當地既 司法制度有獨立性 / 唔受任何干預
而家做到出面doj 9告 + 紅官鄭紀航一定判罪成
咁邊個仲敢黎香港仲裁

公民黨omdb 個幾個舊年開始扮傻仔係咁Spin 「法治死左未」
甚至去埋美國叫唔好制裁
就係知一被美國定性係三權合作迫害既話
香港仲裁成行一定收皮

FYI 大波驊未入doj 之前就係做仲裁出身
佢比任何人都清楚金融時報話唔再搵香港仲裁有咩影響
當時搵佢傾一粒鐘要6000港幣

Push

邊幾句？

唔咁講唔通講疑點利益歸DOJ？

上訴庭三寶

其實都冇分上唔上訴庭，成個香港都係垃圾